Nokia 3310 將於今季在香港市場推出

Nokia 在十分突然的情況下, 向各界公布推出了一部主攻低檔的市場新機 - Nokia 3310. 我看到這部機第一眼, 已發覺結合了 3210 的原有功能加上8210的輕巧外型. 好! 就一讓小弟把此機的大小特色一一大起底!!

107克的輕巧手機

Nokia 3310 推出在香港推出日期會在今季. 已往的平價手機, 例如 Nokia 5110 或 3210 會選用一些成本較低的環保電池; 可是選用了環保電池, 卻給很多人的反對. 今天的 Nokia 3310 已改變一貫選用一些成本較低的環保電池, 而選用鋰離子電池. 現場的 Nokia 工作人員表示, 安排到香港的Nokia 3310會配合鋰離子電池. 因此, Nokia 3310 會以十分輕巧的107克的重量示人, 比較Nokia 3210的153克輕便了許多, 打破平價手機十分之重的定律. 就算Nokia 3310配合環保電池, 重量還比Nokia 3210為輕, 只有 133克.

Nokia 3310 的外型比Nokia 3210 為細, 而且輕磅.

可以更換外殼的手機

Nokia 3310 又一如以往的低檔市場手機的功能-- 更換外殼. 提供了六款不同顏色的機殼; 又一如Nokia 3210 可以給予使用者更換手機的前, 後外殼. 同時Nokia 3310 與 Nokia 8850和 Nokia 8210 一樣是一部支援 EGSM900 的雙頻 (GSM900/GSM1800)手機.

加入聊天室功能

Nokia 3310 是一部主打點到點通訊的手機. 所以新增了"Chat" [聊天室]功能, 用戶可以一如ICQ般用化名[Nickname]以短訊SMS方式接收由Nokia 3310 所發放的 "Chat" 訊息. 可是小弟覺得此玩意是十分高消費, 因為現時網絡商收取$1一個的收費, 十分昂貴. 希望到時有一個特別的月費計劃, 好讓大家玩得盡情一點.

自己有得選擇Screen Saver

Nokia 3310的screen saver [螢幕保護裝置] 是運用Picture Message的技術, 把Picture Message 成為手機的螢幕保護裝置. 可是Nokia 3310的螢幕保護裝置只是定格的圖像, 不像台灣生產的手機般有動態.

新增計時功能

以往計時功能的手機是CDMA 手機只會見到的. 所以Nokia 3310 新增了計時功能, 是以往Nokia 手機所沒有的. Nokia 3310加入了聲控功能, 可以與 Nokia 8210平起平坐.

Nokia 的工作人員正示範Nokia 3310 的聲控功能.

自己輸入心愛的鈴聲

大家會好自然關心到鈴聲的問題, 可否一如Nokia 3310自己Key-in心愛的鈴聲? 不錯! Nokia 3310是會一如 Nokia 3210 一樣, 是可以在鈴聲編輯器內輸入心愛的鈴聲. 同時, 可以一如其他的Nokia手機, 在網絡商下載鈴聲. Nokia 3310 會有7 個的空間位置記憶有關的鈴聲.

軟件功能方面大增

Nokia 3310 在手機的軟件功能方面, 有較大的改變. 功能表與Nokia 3210和Nokia 5110 大致上相同. Nokia 3310內置了全新的遊戲, 共4個分別有Nokia 7110已推出了的 Snake II, 另外一個是十分有刺激性的 Space Impact II, 全新遊戲 Bantumi [是一個有關放豆入桶內的遊戲], 以及Pairs II 的遊戲.

Nokia 3310的新遊戲Bantumi.

可以存入中文於電話薄

雖然Nokia 3310 有如 Nokia 3210 一樣沒有手機內置電話薄, 但Nokia 3310 的全新功能新增了中文電話薄, 對於小弟這個Nokia迷, 又想用中文電話薄, 除了WAP 機7110 擁有這個功能外, 相信 Nokia 3310 可以是另一個的選擇了. 同時, 對我們一群中國人來說還是一個好的有用的功能吧! Nokia 3310 玩在終於是Nokia 第一部的全中文手機. 因為短訊和備忘錄可以輸入中文

中文電話薄是Nokia 3310的新增功能.

本機與Nokia 3210 的通病

Nokia 3310 與 Nokia 3210 一樣由於沒有內建電池的關係, 所以在拆除電池後,如果沒有在一分鐘內安裝回電池, 機內的時間功能會消失. 所以要更換SIM咭或電池的人要快手一點吧! Nokia 3310令人失希的地方是一部沒有WAP等數據功能與技術的手機. 同時想穿入手機繩的人, 小弟未有發現可以穿入手機繩的地方, 很可能要好像Nokia 3210 般找一個合適的地方吧!

Nokia 3310 配合了6種不同顏色的機殼.

Nokia Asia 的高層正在推介新機Nokia 3310.

Nokia 3310 的後殼比Nokia 3210更見流線.

Nokia 3310的內置天線外面有一層內殼, 可以令手機有一層保護

Nokia 3310 與 Nokia 3210 拆殼後對照.

現場模特兒手上的Nokia 3310.

Nokia 3310 的手機電池部份與8係手機很相似.

上面個model 應該夠晒歲數生個連登仔出嚟，有無人同老母相認？

科技歷史

當佢果陣20歲，而家都40歲

期待

想要

Nokia Asia 的高層，依家做緊咩呢

同時想穿入手機繩的人, 小弟未有發現可以穿入手機繩的地方, 很可能要好像Nokia 3210 般找一個合適的地方吧!

冇手機繩咪好易跌

當年由6150轉用3310
換咗個白色原廠殼幾靚

用緊8850，
諗住平平地買多部3310做副機

等8250啦，
可以穿手機繩

聲控功能

認真
個樣型過今時今日d smartphone

唔計Composer入歌仔 同可換殻
6150功能係齊過3310

剩係睇title以為你講緊依部

同期呢幾部型好多
3310入門機成舊番梘咁其實算柒
除咗價錢夠經濟同埋硬淨，
唔明做乜近年會被人捧上神枱

幾錢一部，想買
申：成日去電話亭入錢打電話

用緊5110 係時候換機

6150冇中文電話簿喎

幾時買得

防唔防到肺炎？

以前平板都可以做model